[歷史不斷重覆]今日壹灣話 明日廣東話

台灣話（台灣話：臺灣話，白話字：Tâi-oân-ōe，台羅：Tâi-uân-uē，方音符號：ㄉㄞˊㄨㄢˊㄨㆤ˫），又稱為台灣閩南語，是指在台灣通行的閩南語，為閩南語泉漳片之變體，主流腔調與福建省之廈門話和漳州話相近。近代以來常以台語（台灣話：臺語，台羅：Tâi-gí/Tâi-gú，方音符號：ㄉㄞˊㆣㄧˋ／ㄉㄞˊㆣㄨˋ）稱之，[5]日治時期稱為台灣語（日語：台灣語／たいわんご），並出版了許多與日語對譯之作品[6]。一般英語稱之為Taiwanese或Taiwanese Hokkien。以其為母語的閩南裔台灣人是台灣第一大族群。

自明鄭與清治時期起，特別是渡台禁令開放後，大量中國大陸移民進入台灣，其中以福建南部（閩南）的泉州府和漳州府的居民佔多數[7]；其所帶來的閩南語逐漸在各地演變分化，並融入荷蘭語、日語及原住民語言等語言於其中，使得台灣話與福建的閩南語在詞彙使用及腔調上存在有不少差異。隨著漳泉移民（閩南裔台灣人）的居住範圍擴及台灣各地，其語言逐漸成為台灣本島最主要的通行語言之一；雖然日治時期、戰後時期時，官方先後推行日語與國語（華語），台灣話現今依然於台灣普遍可聞。根據2009年所發表的《台灣年鑒》，台灣民眾約有73%能夠說台灣話[8]。戰後初期，小學是可以台灣話來教漢文的，但在歷經數十年的講國語政策後，目前的教育體制，用台灣話教學授課遠不及華語的使用量，且對於台灣話書寫的規定也未盡完善，使得台灣話人口後代的年輕族群已無法流暢使用該語言。若無出現新的強力政策轉捩點，三十年內台灣話因政策和教育不彰將可能在年輕世代上斷送[9]。

6666666

g持

巴打真名上連登？

Yes